陳健波強推「主席指引」趕絕反對聲音 泛民預告不排除肢體抗爭

陳健波強推「主席指引」趕絕反對聲音 泛民預告不排除肢體抗爭

2017-10-19 18:45:22 HKT

【新增短片】
財委會主席陳健波無視泛民議員反對，今午3時宣佈正式推出收緊會議會抗爭空間的「主席指引」，由明天財委會開始，將議員要求縮短表決時間時的發言時間，由過去每人3分鐘減至1分鐘，並於下周五（27日）財委會開始，將原來兩次兩小時的會議，變成4小時一次會議，令議員一旦抗議被逐，同日將不能重返會議廳。有泛民議員批評陳健波做法挑釁，表明明天會提出規程問題質疑陳健波決定，並不排除展開肢體抗爭。

陳健波今日在立法會流會後，主動回應早前有泛民議員表明不滿他強推「主席指引」，表明會「反佢（陳健波）枱」的言論，說：「我想講，佢反我枱，我會將張枱擺返正，然後繼續我的撥款」。陳健波指，明天財委會有4項民生項目等待撥款，包括沙嶺墳場骨灰龕、中九龍幹線、油麻地露宿者之家，以及公務員加薪，共涉公帑445億元，希望泛民想清楚「係咪要搞落去」。

陳健波指，為通過撥款，已在立法會二樓準備了新增表決設施的二號房，預告會上若遇抗議，可短時間內轉到該房開會。若然二號房亦遇示威，則可改到一樓會議廳繼續會議。陳健波又指，明天會加強保安，並如常確保救傷車5分鐘內能到達立法會，「點解呢？因為好驚佢地（泛民主派議員）𠼱喺地下度賴死吖嘛！」，又指：「如果十字車執起佢（因抗議受傷倒地的泛民議員），擺喺個擔架床，嘭一聲出咗去，你話幾快樂？即刻搞掂，我主持會議會好快樂」。由於陳健波合併會議次數的做法下周五才生效，若民主派議員明天在首兩小時會議被逐，將可於餘下兩小時的另一次會議重返會議室。

人民力量議員「慢必」陳志全批評，陳健波做法和言論極度挑釁，認為陳健波新做法能節省的會議時間不多，警告陳健波強推主席指引，最終只會得不償失。有民主派議員預告，會上將就陳健波強推主席指引表達強烈不滿，會議初段會提出規程問題質疑，並會視乎陳健波主持會時是否「撩交打、撩交嗌」，不排除作出肢體抗爭。
<蘋果>

吓 咁暴力？

睇錯肢解

政治篩選入閘+DQ+修改議事規則

泛民係議會仲有無存在價值？

聽住先

冇個打得，收皮啦
靠你班仆街真係死得，有辱全球所有反對派嘅形象

睇個樣好似菜刀都拎唔起咁

肢體=支那睇住我抗議

召降

聽住先lor

睇下
保皇狗踩到上心口
但班人依然追住班泛民爲先
係人係狗
一眼睇晒

人地早幾年做就譴責人暴力
而家自己又做？

留名睇話同保安有肢體碰撞＝肢體抗爭

你想太多